台灣再次呼籲：歡迎港府以「個案式」移送陳同佳

陳同佳案沒進展 邱太三籲香港政府簽「個案式」司法互助

涉嫌在台殺害女友的香港男子陳同佳至今仍未歸案。陸委會主委邱太三今日呼籲香港政府針對個案，重新簽署個案式司法互助，讓嫌犯繩之以法。右為香港聖公會牧師管浩鳴。（歐新社資料照）

2021/03/18 20:36
〔記者陳鈺馥／台北報導〕陸委會主委邱太三今日出席上任後首場記者會，他談及在台殺害女友的陳同佳案時指出，當年擔任法務部長任內，曾向香港提出司法互助要求，並呼籲香港政府針對個案，重新簽署個案式司法互助，讓嫌犯繩之以法。

邱太三指出，法務部曾針對陳同佳案向香港提出司法互助，就是他當法務部長時所提出的，如果香港政府確實希望讓犯罪者繩之以法，應該理解證據的完整性、合法性是不能被挑戰的，如果雙方簽訂個案式的司法互助協議，有這樣的機制，香港警方取得的證據就有證據能力，否則，雙方沒有司法互助，有可能被質疑是「私人文書」。

邱太三提及，如果是私文書，政府還要再去證明陳同佳所做的這些行為，基本上是有難度，所以再次呼籲香港政府，針對這個案雙方應該重新司法互助，讓嫌犯最後能夠繩之以法，「這是必要的」！

對於香港選制爭議，邱太三說，香港是政府持續關注的一個地區，這次中國「兩會」修改香港選制結構，確實讓國際社會及台灣民眾對中國提出的一國兩制能否履行承諾遭遇極大的挑戰，在「兩會」之後，北京派人去香港聽取各方意見，未來會再做實際修法措施，我方將持續關注國際反應，做為政府政策的參考。

對於港台關係，邱太三談及，政府有制定的港澳條例，基本上是希望繼續支持香港的自由民主及法治，在這樣原則下繼續與香港互動，這是一貫目標和政策。

陸委會主委邱太三（見圖）今日呼籲香港政府，針對陳同佳案，重新簽署個案式司法互助，讓嫌犯能夠繩之以法。（記者陳鈺馥攝）

無心情

陳同佳係自由之身

憑乜移交佢

佢係殺人 咁又點
台灣政府想越境執法咩

佳仔唔願意走
無人有權捉佢

未打科興

送佢去南非囉

技術上，佳仔已經清白之身
不過就算佢親身去機場想上機去台灣自首都冇用，因為台灣唔受佢玩

777都無權捉佳仔

佢係自由之身

台灣當然可以越境捉人

香港政府無權的佢去台灣
台灣政府無權係香港執法

結論，佳仔唔自己去
無人有權的佢走

人人都知佢殺過人，又如何

根本陳同佳就無心去

佳仔：唔去住

佳 係到嗎 ?

梗係死都唔去啦

同佳想開心 為什麼需要等

香港政府同丹麥無引渡條文 前幾日on99又想用司法互助拉丹麥議員

同佳仔case 又話唔得又話乜又話柒 又話一定要送中先得 on99

其實牙佳係咪已經被港共滅口啦?

嘆緊世界

台灣識玩，得閒了下呢單野出黎講，落鳩你面唔做野，遲下可能叫你人大釋法就可以依法交人過台灣

陳同佳案沒進展 邱太三籲香港政府簽「個案式」司法互助

講真將去踢上大陸就最啱㗎喇
本身佢已經係一個大陸人（深圳出世）
一係大陸你自己判佢死刑
反正你覺得全宇宙都係你嘅一部份㗎啦
更何況大陸同台灣其實有司法互助
咁咪經大陸隻手送去台灣囉

根本就好易解決係唔做咋嘛

憑我本事走甩點解要返去？
屌你老母

柒婆: 證明香港有人權，好自由